\documentclass[a4paper,12pt]{article}
%\usepackage{fontspec}
%\usepackage{unicode}
%\usepackage{polyglossia}
\usepackage[utf8]{inputenc}			%package langue
\usepackage[T1]{fontenc}				%package de langue
\usepackage[french]{babel}				%package langue
\usepackage{lmodern}					% Pour changer le pack de police
%\usepackage{polyglossia}
%\setmainlanguage{french}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}

%\usepackage{ledmac}				%numeroter ligne
%\usepackage{ledpar}					%numeroter paragraphe
%\usepackage{tikz} 					%arbre "philogénétique"
%\usepackage{layout}					%gabarit
%\usepackage{geometry}				%modification des marges
\usepackage{setspace}				%interligne
%\usepackage{soul}					%barrer du texte
%\usepackage{ulem}					%soulignement
%\usepackage{eurosym}				%symbole euro
%\usepackage{bookman}				%pack de police
%\usepackage{charter}				% pack de police
%\usepackage{newcent}				%pack de police
%\usepackage{mathpazo}				%pack de police
%\usepackage{mathptmx}				%pack de police
%\usepackage{url}					% citation url
%\usepackage{verbatim}				%citation de code
%\usepackage{moreverb}				%citation de code
%\usepackage{listings}				%citation code coloré
%\usepackage{color}
\usepackage{fancyhdr}				%en tete et pied de page
\pagestyle{fancy}
\cfoot{Dernière compilation le \today}
\chead{}
\rhead{}
\lhead{}
%\usepackage{color}					%colorer le texte
%\usepackage{colortbl}				%colorer texte dans un tableau
%\usepackage[backend=biber, citestyle=verbose-trad1, bibstyle=verbose]{biblatex}%bibli cool
%\usepackage{amsmath}				%symbole mathématique
%\usepackage{amssymb}				%symbole mathematique
%\usepackage{mathrsfs}				% symbole mathematique
%\usepackage{asmthm}				% symbole mathematique
\usepackage{csquotes}				%guillemets francais
%\usepackage{imakeidx}				%index
%\usepackage[pdftex=true]{hyperref}					%metadonnés
%\usepackage{graphicx}				%image
%\usepackage[final]{pdfpages}			%insérerpage pdf
%\usepackage{eurosym}




\title{Cahier des charges nouveau lieu}
\date{\today}

\begin{document}
	\maketitle
	\begin{abstract}
		\textit{Ce document vise à établir le cahier des charges du prochain lieu de KD.}
	\end{abstract}


\section{Objectif du lieux}
	L'objectif de se projet de lieux est de réunir dans un même lieux plusieurs associations ayant des valeurs compatibles. L'objectif est à la fois d'offir plus de visibilité aux différentes initiatives citoyennes mais aussi de créer les conditions de synergie. 

	C'est l'occasion aussi de voir les choses en grand, de créer à Saint-Brieuc un tiers lieux. Un tiers lieu, pour se former a de nouvelle pratiques, élargir nos manière de voir, toucher de nouveau public (qui jusqu'ici est noyer dans la disparité des initiatives). 
	Ce serai aussi l'occasion de créer des agendas, des expériences, des évênements communs à l'intérieur d'un lieu qui nous en offrirait la possibilité.
	C'est enfin l'occasion de créer un \enquote{\textit{espace sécurisé}}\footnote{Sécurisé dans le temps et l'espace. Créer la possibilité d'expérimenter de nouvelles alternative, sécurisé dans le sens où l'échec n'est pas stigmatisant mais faisant partie de l'expérience}.
	
\section{Situation du prochain lieux}
	Ce lieu devrait, dans l'idéal se situer au centre de la ville, ou au moins rapidement accesible depuis le centre. Cette situation géographique permettrait aussi de faire entrer des curieux·ses. 

	La situation géographique centrale, est aussi liées à la notion d'\textit{espace sécurisé}. Il correspond à un besoin de sécurité dans nos déplacements quotidien, il évite ainsi au personnes seules, lorsqu'elles rentrent tard, et surtout dans des lieux pas ou peu éclairés, de se sentr en sécurité. La vie, les animations, la lueur des réverbère participe à se sentiment de confiance à l'intérieur de l'espace public. Nous savons par exemple que l'espace public à la tombée de la nuit est majoritairement masculin, cette écarts est généralement atténué à l'interieur des centres villes. 

\section{Accesibilité}
	L'accessibilité est ici en lien avec la situation géographique, mais aussi avec les infracstructures permettant aux personnes à mobilité réduite\footnote{PMR} d'accéder à \textbf{tous} nos espaces. Il n'est pas rare en effet de voir certain lieux n'ayant qu'une partie de leur espace accessible, bien que ces efforts soit louable et participent d'une meilleur inclusion de ce public cet état de fait reste toujours un frein. 

	
\section{Association imaginées comme partenaire} %a compléter
\section{Ce que nous imaginons}
	\subsection{Ilôt central et restauration} %a modifier 
	Nous imaginons un vaste lieux avec un ilôt centrale, avec à la fois un espace pour faire des présentations, mais aussi un lieux de rencontre et de restauration rapide, avec pourquoi pas des plats composés avec des produits locaux, l'occasion de promouvoir la richesse de notre territoire. 
	\subsection{Crêche}
	Nous imaginons aussi dans ce lieux un espace crêche ou garderie, facilitant ainsi l'accès aux parents seuls. Ceux-ci pourrait alors rejoindre l'espace de coworking, avec accès internet pendant que leurs enfants seraient confiés entre de bonnes mains. 
	\subsection{Fablab}
	Nous pourrions retrouver à l'intérieur de cet espace, un lieu type fablab qui permettrait de bricoler, de faire grandir leur projet et de fabriquer à peu de frais des prototypes. Cet espace abriterait des machines : imprimante 3D, découpeuse laser, et autre outillages.
	\subsection{Bureaux}
	Des bureaux permettrait d'accueillir des travailleurs indépendant, désirant résider à l'intérieur de cet espace, et leurs permettant ainsi de disposer librement de l'infrastructure et des services de ce lieux. Ces lieux devraient être peu sonores afin de ne pas être géner par les autres activités de ce lieu.
	\subsection{Salle de réunion}
	Il est sera aussi intéressant d'avoir aussi des salles de réunion permettant aux associations hébergées mais aussi au travailleur indépendant de pouvoir recevoir du public et accueillir des réunions, ce sera alors l'occasion de faire découvrir ce lieu a des personnes de passage. 
	\subsection{Lieu convivial}
	Le lieu de vie est primordiale pour la synergie du lieu, il est important que les personnes qui résident, travail, ou juste de passage dans ce lieu puissent se croiser, échanger autour d'un café. Ces rencontres permettront sans nul doute de faire émerger des idées, débloquer un problème (lorsque l'on expose son problème à une autre personne il est déjà résolu à 50\%). 
	
 
\section{Locaux potentiels}



\end{document}
